\documentclass[10pt]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish,es-nolists]{babel}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{framed}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{pgfplots}

\newcommand*{\TakeFourierOrnament}[1]{{%
\fontencoding{U}\fontfamily{futs}\selectfont\char#1}}
\newcommand*{\danger}{\TakeFourierOrnament{66}}

%\usepackage{bookman}
%\usetheme{Madrid}

\newcommand\p{\pause}
\newcommand\ps{\smallskip}
\newcommand\ms{\medskip}
\newcommand\bs{\bigskip}

\newcommand\ro{\textcolor{red}}
\newcommand\az{\textcolor{blue}}

\DeclareMathOperator{\pd}{pd}
\DeclareMathOperator{\fitt}{Fitt}
\DeclareMathOperator{\ann}{Ann}
\DeclareMathOperator{\nil}{Nil}
\DeclareMathOperator{\reg}{reg}
\DeclareMathOperator{\indeg}{indeg}
\DeclareMathOperator{\rg}{rg}
\DeclareMathOperator{\corank}{corank}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{teo}{Teorema}
\newtheorem{prop}{Proposición}
\newtheorem{coro}{Corolario}
\newtheorem{lema}{Lema}
\newtheorem{mydef}{Definición}
\newtheorem{obs}{Obs.:}
\newtheorem{ej}{Ejemplo}

\newcommand\dto{\dashrightarrow}
\newcommand\Sc{\mathcal S}
\newcommand\Rc{\mathcal R}
\newcommand\Zc{\mathcal Z}
\newcommand\PP{\mathbb P}
\newcommand{\ra}{\rightarrow}
\newcommand{\xra}{\xrightarrow}
\newcommand{\lra}{\longrightarrow}
\newcommand{\ot}{\otimes}
\newcommand{\op}{\oplus}
\newcommand{\demo}{\marginpar{\flushleft \color{red}DEMO}}
\newcommand{\cheq}{\marginpar{\flushleft \color{red}CHE\-QUEAR}}
\DeclareRobustCommand{\nota}[1]{\marginpar{\flushleft \tiny #1}} %Acá tal vez va \DeclareRobustCommand.
\newcommand{\Ker}{\text{ker} \,}
\newcommand{\coker}{\text{coker} \,}
\newcommand{\im}{\text{im} \,}
\newcommand\Fitt{\mathfrak F}

\newcommand\Oc{\mathcal O}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\PP{{\mathbb{P}}}
\def\AA{{\mathbb{A}}}
\def\QQ{{\mathbb{Q}}}
\def\NN{{\mathbb{N}}}
\def\ZZ{{\mathbb{Z}}}
\def\GG{{\mathbb{G}}}
\def\CC{{\mathbb{C}}}

\def\OO{{\mathcal{O}}}
\def\BB{{\mathcal{B}}}

\def\Zc{{\mathcal{Z}}}
\def\Bc{{\mathcal{B}}}
\def\Mc{{\mathcal{M}}}
\def\Lc{{\mathcal{L}}}
\def\Fc{{\mathcal{F}}}
\def\Gc{{\mathcal{G}}}
\def\Hc{{\mathcal{H}}}

\def\fg{\mathbf{f}}
\def\Tg{\mathbf{T}}
\def\Xg{\mathbf{X}}
\def\ag{\mathbf{a}}
\def\bg{\mathbf{b}}

\def\uf{\underline{f}}
\def\uT{\underline{T}}

\def\gr{\mathrm{gr}}
\def\dim{\mathrm{dim}}
\def\det{\mathrm{det}}
\def\div{\mathrm{div}}
\def\deg{\mathrm{deg}}
\def\Proj{\mathrm{Proj}}
\def\Biproj{\mathrm{Biproj}}
\def\proj{\mathrm{proj}}
\def\pd{\mathrm{pd}}
\def\Spec{\mathrm{Spec}}
\def\codim{\mathrm{codim}}
\def\depth{\mathrm{depth}}
\def\Sym{\mathrm{Sym}}
%\def\ker{\mathrm{ker}}
\def\TF{\mathrm{TF}}
\def\Rees{\mathrm{Rees}}
\def\Ext{\mathrm{Ext}}
\def\Hom{\mathrm{Hom}}
\def\Im{\mathrm{Im}}
\def\H{\mathrm{H}}
\def\P{\mathrm{P}}
\def\mult{\mathrm{mult}}
\def\length{\mathrm{length}}
\def\Bez{{\mathbb{B}ez}}
\def\Res{{\mathrm{Res}}}

\def\Mt{\mathtt{M}}
\def\mm{\mathfrak{m}}
\def\pp{\mathfrak{p}}
\def\qq{\mathfrak{q}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{Matrices de Representación, Ideales de Fitting\\ y puntos múltiples de superficies racionales}
\author{Juan Desimoni}
\institute{Universidad de Buenos Aires}
\date{9 de febrero de 2018}

\begin{document}

%\frame{\titlepage}[plain]

\begin{frame}[plain]
	\maketitle
\end{frame}

%\begin{frame}[plain]
%\frametitle{Table of Contents}
%\tableofcontents
%\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Tenemos:}
	\begin{center} $\az k$ cuerpo \ (alg.\ cerrado o infinito) \end{center}\p
	\[ \az S:=k[s_0,s_1,s_2] \ \quad  \text{y} \quad \az R:=k[x_0,x_1,x_2,x_3] \]
	anillos de polinomios.\p \quad $\PP_k^2 = \Proj S$ \p \ y \ $\PP_k^3 = \Proj R$. \p

	\ms
	\textbf{Parametrización:}
	\begin{align*}
		\phi\colon \PP_k^2 &\dto \PP_k^3 \\
		(s_0 : s_1 : s_2) &\mapsto ( f_0 : f_1 : f_2 : f_3 ) (s_0 : s_1 : s_2)
	\end{align*}\p
	\az{mapa racional}
	definido por
	\[ f_0,f_1,f_2,f_3 \in S_d \]
	\az{polinomios} en las variables $s_0, s_1$ y $s_2$
	\az{homogéneos de grado $d$}.\p

	\ms
	Hay puntos donde $\phi$ \textbf{no está definida}: $V(I)$.
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Vamos a estudiar:}
	\[ \az \Sc := \overline{\im \phi} \]
	\textbf{clausura Zariski} de la Imagen de $\phi$.\p
	\bs

	\begin{block}{Queremos:}
		\begin{itemize}
			\item Una \textbf{estructura de esquema} lo suficientemente rica para $\Sc$.\p
			\item \textbf{Ecuación implícita} para $\Sc$.\p
			\item Hallar los \textbf{lugares singulares} de la superficie $\Sc$\p\\
		o de la parametrización $\phi$.\p
		\end{itemize}
	\end{block}
	\begin{block}{Usamos:}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Matrices de representación}\p
			\item \textbf{Ideales de Fitting}
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Contexto}
	Tres tipos de métodos para calcular ecuaciones implícitas:
	\begin{itemize}
		\item Los cálculos con bases de Gröbner.\p
		\item Los basados en resultantes.\p
		\item Los que utilizan syzygies.\p
			\begin{itemize}
				\item Método de las ``moving surfaces'' (Sederberg y Chern 1995).\p
				\item Utiliza las syzygies de las coordenadas de la parametrización.\p
				\item Para curvas funciona muy bien\p, para superficies tiene problemas con los puntos de indefinición (puntos base).\p
				\item Busé y Jouanolou (2003) abordaje más abstracto.\p
					\begin{itemize}
						\item Hipersuperficies racionales con puntos base aislados y a.\ l.\ c.\ i.\p
						\item Utilizan los Complejos de Aproximación definidos por Herzog, Simis y Vasconcelos a principios de los años '80.\p
						\item Jouanolou, Busé, Chardin, Botbol, Dohm y Dickenstein perfeccionan el método y estudian como aplicarlo en diferentes casos.
					\end{itemize}
			\end{itemize}
	\end{itemize}\p

	Nos centramos fundamentalmente en el artículo [BBC14]. \p
	Trabajamos con hipersuperficies de $\PP^3$ definidas por parametrizaciones racionales.\p

	\ms
	\az{Objetivo:} Hallar la \textbf{ecuación implícita}\p, hallar los \textbf{lugares} de la superficie cuya \textbf{preimagen} vía la parametrización consiste en \textbf{$k$ o más puntos} \p y estudiar la estructura geométrica de las fibras.
%	\begin{itemize}
%		\item \textbf{Busé y Jouanolou (2003)} desarrollan el formalismo para obtener la componente de codimensión 1 de $\fitt_0$, para  $\phi\colon \PP^{n-1} \dto \PP^n$ con un lugar base localmente intersección completa (l.\ i.\ c.), y juntos con las primeras cotas para $\nu$.
%		\item Luego \textbf{Busé y Chardin (2005), Chardin (2005)} mejoran las cotas para $\nu$ en función del lugar base de $\phi$.
%		\item \textbf{Busé y Dohm (2007)} tratan el caso $\phi\colon \PP^1 \times \PP^1 \subset \PP^3 \dto \PP^3$ en bigrado $(d,d)$, y lugar  base l.\ i.\ c.
%		\item \textbf{Busé, Chardin y Jouanolou (2007)}  $\phi\colon \PP^{n-1} \dto \PP^n$  con un lugar base localmente casi intersección completa (a.\ l.\ c.\ i.). Analizan la componente de codimensión 1.
%		\item \textbf{Botbol (2009)} $\phi\colon \PP^{n-1} \dto (\PP^1)^n$, l.\ i.\ c.
%		\item \textbf{Botbol, Dickenstein y Dohm (2009)} $\phi\colon T \subset \PP^N \dto \PP^3$, l.\ i.\ c., $T$ variedad tórica de dimensión 2.
%		\item \textbf{Botbol (2011)} $\phi\colon T \subset \PP^N \dto \PP^n$, a.\ l.\ c.\ i., $T$ variedad tórica de dim.\ $n-1$.
%		\item \textbf{Botbol (2011)} $\phi\colon T \dto \PP^n$, a.\ l.\ c.\ i., $T$ variedad tórica de dim.\ $n-1$ abstracta.
%		\item \textbf{Botbol y Dickenstein (2015)} procedimientos eficientes para calcular $M_\nu$ para superficies tóricas.
%	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\begin{align*}
		\phi\colon \PP_k^2 &\dto \PP_k^3 \\
		(s_0 : s_1 : s_2) &\mapsto ( f_0 : f_1 : f_2 : f_3 ) (s_0 : s_1 : s_2)
	\end{align*}
	\vspace{-4.5ex}
	\begin{center}
		$I=(f_0,f_1,f_2,f_3)\subset S_d$ el ideal de \az{puntos base} de $\phi$, \\
	\end{center}\p
	\vspace{-3ex}
	\begin{flushright} los lugares donde $\phi$ \textbf{no está definida}.\end{flushright}\p
	\vspace{-3ex}
	\begin{block}{Pedimos:}
		\begin{itemize}
			\item $\Sc$ superficie en $\PP^3_k$.\p
			\item $\phi$ mapa birracional sobreyectivo en un abierto de $\Sc$.\p
			\item $V(I)$ conjunto finito\\ \p y \az{localmente intersección completa} (l.\ c.\ i.).\p
	\end{itemize}
	\end{block}
	La presencia de \az{puntos base}\\
	genera \textbf{problemas algebraicos} que suelen ser sorteados (en el método basado en syzygies) ``explotando'' el lugar base.
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Solución:}\p
	\begin{itemize}
		\item Reemplazamos $\phi$ por un \az{morfismo de esquemas proyectivos}\\ \p
		sin perder información sobre la \textbf{geometría} de $\Sc$.\p
		\item Consideramos $\Gamma \subset \PP^2_k \times \PP^3_k$ \textbf{gráfico} de $\phi$\\
		y miramos $\pi_2\colon \Gamma \to \PP_k^3$\p, \ \textbf{es morfismo}.\p
		\item $\Gamma = \Proj(\Rees_S(I))$.\p
	\end{itemize}
	Para estudiar $\Rees_S(I)$ \p sería ideal tener una \az{resolución}\p,\\
	o por lo menos una \az{presentación}.\p

	\bs
	\ro{\large ¡Problema!}\\
	$\Rees_S(I)$ \textbf{no} admite resoluciones de tipo \emph{universal}.\p
	
	\bs
	\textbf{Herzog, Simis y Vasconcelos}:\\
	Usar $\az{\Sym_S(I)}$ para \textbf{``aproximar''} $\az{\Rees_S(I)}$.\p
	
	\ps
	\textbf{Busé y Jouanolou} (2003):\\\p
	Si $V(I)$ localmente una intersección completa\p
	\vspace{-1ex}
	\[ \Gamma = \Proj(\Sym_S(I)) . \] \p
	\vspace{-7ex}
	\begin{block}{Pedimos:}
		$V(I)$ \textbf{localmente una intersección completa} (l.\ c.\ i.).
	\end{block}
	\vspace{1ex}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\vspace{-1ex}
	\[	\begin{tikzcd}[ampersand replacement=\&]
		\Gamma \ar[swap]{d}{\pi_1} \ar{dr}{\pi_2} \ar[hookrightarrow]{r} \& \PP^2\times\PP^3\\
		\PP^2 \ar[dashrightarrow,swap]{r}{\phi} \& \PP^3
	\end{tikzcd} \] \p
	\vspace{-1ex}
	\begin{itemize}
		\item $\Gamma = \Proj(\Sym_S(I))$.\p
		\item $\PP_k^2\times\PP_k^3 = \Proj(S \ot_k R)$.\p
		\item	$\Gamma \hookrightarrow \PP_k^2\times\PP_k^3$ morfismo definido por $S \ot_k R \twoheadrightarrow \Sym_S(I)$.\p
	\end{itemize}
	\ms
	Reemplazamos $\phi$ por \
	$\pi_2\colon \Proj(\Sym_S(I)) = \Gamma \to \PP_k^3 = \Proj(R)$
	\vspace{-1ex}
	\begin{flushright} \textbf{morfismo de esquemas proyectivos}. \end{flushright}\p
	\vspace{-1ex}
	Si $V(I)$ es (a.) \textbf{l.\ c.\ i.}, entonces el\p
	\vspace{-1ex}
	\begin{mdframed}[backgroundcolor=blue!20]
		\az{Complejo de Aproximación de Ciclos}
		\[ 0 \ra \Zc_4(-4) \xra{v_4} \Zc_3(-3) \xra{v_3} \Zc_2(-2) \xra{v_2} \Zc_1(-1) \xra{v_1} \Zc_0 \ra 0 \]
	\end{mdframed}\p
	\ps
	es una \textbf{resolución} libre de $\az{\Sym_S(I)}$. \ (Busé y Jouanolou 2003).
\end{frame}
%
%\begin{frame}[plain]
%	\frametitle{Complejos de Aproximación}\p
%	Complejo de Koszul Graduado: \qquad $I = (f_0,f_1,f_2,f_3)$
%	\begin{equation*}
%	K(I)\colon \ 0 \ra S[-4d] \xra{d_4} S[-3d]^4 \xra{d_3} S[-2d]^6 \xra{d_2} S[-d]^4 \xra{d_1} S \ra 0
%	\end{equation*}\p
%	\vspace{-3ex}
%	\[ \qquad (S[-d])_\nu = S_{\nu-d} \]\p
%	\vspace{-2ex}
%	Diferenciales:
%	\[
%	d_4 =
%	\begin{pmatrix}
%		-f_3 \\
%		f_2 \\
%		-f_1 \\
%		f_0
%	\end{pmatrix}
%	\quad d_3 = 
%	\begin{pmatrix}
%		f_2 & f_3 & 0 & 0 \\
%		-f_1 & 0 & f_3 & 0 \\
%		f_0 & 0 & 0 & f_3 \\
%		0 & -f_1 & -f_2 & 0 \\
%		0 & f_0 & 0 & -f_2 \\
%		0 & 0 & f_0 & f_1
%	\end{pmatrix}
%	\]
%	\[
%	d_2 =
%	\begin{pmatrix}
%		-f_1 & -f_2 & 0 & -f_3 & 0 & 0 \\
%		f_0 & 0 & -f_2 & 0 & -f_3 & 0 \\
%		0 & f_0 & f_1 & 0 & 0 & -f_3 \\
%		0 & 0 & 0 & f_0 & f_1 & f_2
%	\end{pmatrix}
%	\quad \az{d_1 =
%	\begin{pmatrix}
%		f_0 & f_1 & f_2 & f_3
%	\end{pmatrix}}
%	\]
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[plain]
%	\frametitle{Complejos de Aproximación}
%	\[ Z_i = \ker d_i \]\p
%	\vspace{-6ex}
%	\begin{multline*}
%	R \ot_k K(I)\colon\\ 0 \ra R[s_0,s_1,s_2][-4d] \xra{u_4} R[s_0,s_1,s_2][-3d]^4 \xra{u_3} \\
%	R[s_0,s_1,s_2][-2d]^6 \xra{u_2} R[s_0,s_1,s_2][-d]^4 \xra{u_1} R[s_0,s_1,s_2] \ra 0 .
%	\end{multline*}\p
%	Mismas matrices.\p
%	\begin{block}{Obs.:}
%		$R \ot_k S = k[x_0,x_1,x_2,x_3][s_0,s_1,s_2]$ es anillo \textbf{bigraduado}\\\p
%	$[-]$ shift en  $s_0,s_1,s_2$\\\p
%	$(-)$ shift en  $x_0,x_1,x_2,x_3$.
%	\end{block}\p
%	\vspace{-1ex}
%	\[ \Zc_i = R \ot_k Z_i[id] \]\p
%	\vspace{-6ex}
%	\begin{multline*}
%	S \ot_k K(x)\colon\\ 0 \ra S[x_0,x_1,x_2,x_3](-4) \xra{v_4} S[x_0,x_1,x_2,x_3](-3)^4 \xra{v_3} \\
%	S[x_0,x_1,x_2,x_3](-2)^6 \xra{v_2} S[x_0,x_1,x_2,x_3](-1)^4 \xra{v_1} S[x_0,x_1,x_2,x_3] \ra 0 .
%	\end{multline*}\p
%	Las matrices de $v_i$ se obtienen de los $d_i$ reemplazando $f_j$ por $x_j$.
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[plain]
%	\frametitle{Complejos de Aproximación}
%	\[ Z_i = \ker d_i \]
%	\[ \Zc_i = R \ot_k Z_i[id] \]
%	$(S \ot_k R)$-módulos bigraduados.\p
%
%	\ps
%	Se cumple
%	\[  u_i \circ v_{i+1} + v_i \circ u_{i+1} = 0 , \]\p
%	luego $v_{i+1}(\Zc_{i+1}) \subset \Zc_i$.\p
%
%	\ps
%	Los $v_i$ inducen mapas bigraduados que también notamos $v_i$.\p
%
%	\ms
%	Obtenemos un \textbf{complejo bigraduado}:
%	\begin{equation*} \label{aprox}
%	0 \ra \Zc_4(-4) \xra{v_4} \Zc_3(-3) \xra{v_3} \Zc_2(-2) \xra{v_2} \Zc_1(-1) \xra{v_1} \Zc_0 \ra 0 ,
%	\end{equation*}\p
%	el \az{complejo de aproximación de ciclos}.
%\end{frame}
%
\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Matrices de Representación}\p
	\begin{align*}
		S[-d]^4 &\xra{d_1} S \\
		(g_0 , g_1 , g_2 , g_3 ) &\mapsto g_0f_0 + g_1f_1 + g_2f_2 + g_3f_3
	\end{align*}\p
	\vspace{-2ex}
	\[ Z_1 = \ker d_1 \]\p
	\vspace{-3ex}
	\begin{align*}
	\Zc_1 &= R \ot_k Z_1[d] \\
		&= \left\{ (g_0,g_1,g_2,g_3) \in S^4 \ \mid \ g_0f_0 + g_1f_1 + g_2f_2 + g_3f_3 = 0 \right\}
	\end{align*}\p
	\vspace{-3ex}
	\begin{align*}
		\Zc_1(-1) &\xra{v_1} \Zc_0 = R[s_0,s_1,s_2] \\
		(g_0,g_1,g_2,g_3) &\mapsto g_0x_0 + g_1x_1 + g_2x_2 + g_3x_3
	\end{align*}\p
	\[ v_1(\Zc_1) = \left\{ \sum_{i=0}^3 g_ix_i \in R[s_0,s_1,s_2] \ \mid \ \sum_{i=0}^3 g_if_i = 0 \right\} \]\p
	\vspace{-2ex}
	\begin{flushright} \textbf{syzygies} asociadas a $(f_0,f_1,f_2,f_3)$. \end{flushright}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Matrices de Representación}
	Sea $\ro{\nu_0 = 2d - 2}$.\p

	\ps
	Tomamos grado $\nu \geq \nu_0$ en $s_0,s_1,s_2$\\\p
	\begin{equation*}
		(\Zc_1(-1))_\nu \xra{{v_1}_\nu} (\Zc_0)_\nu \, \p ,
	\end{equation*}

	\ms
	$B_1$ base de $(\Zc_1)_\nu$\p
	
	\ps
	y $B_2$ base de $(\Zc_0)_\nu = R[s_0,s_1,s_2]_\nu$ como $R$-módulos.\p

	\bs
	\begin{minipage}{.57\textwidth}
		\begin{mdframed}[backgroundcolor=blue!20]
			\az{\large \bf Matriz de Representación:}
			\vspace{-1ex}
			\[ M(\phi)_\nu = |{v_1}_\nu|_{B_1B_2} \]
			matriz de ${v_1}_\nu$ en las bases $B_1$ y $B_2$.
		\end{mdframed}
	\end{minipage}\p
	\hfill
	\begin{minipage}{.39\textwidth}
		\az{\large Obs.:}\\
		No importan\\ las bases.
	\end{minipage}
\end{frame}
%
%\begin{frame}[plain]
%	\frametitle{Ejemplo (parábola)}
%	\vspace{-5ex}
%	\begin{align*}
%		\phi\colon \PP_k^1 &\to \PP_k^2 \\
%		(s_0 : s_1) &\mapsto ( s_0^2 : s_0s_1 : s_1^2 )
%	\end{align*}\p
%	En este caso $d = 2$\p, tomamos $\nu = 2$.\p
%	\begin{align*}
%	S[-2]^3 &\xra{d_1} S \\
%	(g_0 , g_1 , g_2 ) &\mapsto g_0s_0^2 + g_1s_0s_1 + g_2s_1^2
%	\end{align*}\p
%	\vspace{-2ex}
%	\[ Z_1 = \ker d_1. \]\p
%	Base de $(Z_1[2])_2 \subset S_2^3$:
%	\[ B_1 = \{ ( -s_0s_1 , s_0^2 , 0 ) , ( -s_1^2 , s_0s_1 , 0 ) , ( 0 , -s_0s_1 , s_0^2 ) , ( 0 , -s_1^2 , s_0s_1 ) \} \]\p
%	Base de $S_2$:
%	\[ B_2 = \{ s_0^2 , s_0s_1 , s_1^2 \} \]\p
%
%	\vspace{-1ex}
%	Miramos $B_1$ y $B_2$ dentro de $R[s_0,s_1]$ \p \ (tensorizamos sobre $k$ con $R$),\p
%
%	\ps
%	son bases de los $R$-módulos libres $(\Zc_1)_2$ y $(\Zc_0)_2$.
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[plain]
%	\frametitle{Ejemplo (parábola)}
%%	\[	(\Zc_1(-1))_2 \xra{{v_1}_2} (\Zc_0)_2 \]
%	Calculamos
%	\[ M(\phi)_2 = |{v_1}_2|_{B_1B_2} \]\p
%	\begin{align*}
%	(\Zc_1)_2 &\xra{{v_1}_2} (\Zc_0)_2 \\
%	( -s_0s_1 , s_0^2 , 0 ) &\mapsto x_1 s_0^2 -x_0 s_0s_1 \\
%	( -s_1^2 , s_0s_1 , 0 ) &\mapsto x_1 s_0s_1 -x_0 s_1^2 \\
%	( 0 , -s_0s_1 , s_0^2 ) &\mapsto x_2 s_0^2 -x_1 s_0s_1 \\
%	( 0 , -s_1^2 , s_0s_1 ) &\mapsto x_2 s_0s_1 -x_1 s_1^2 .
%	\end{align*}\p
%	
%	\ms
%	Tenemos
%	\[ M(\phi)_2 =
%	\begin{pmatrix}
%		x_1 & 0 & x_2 & 0 \\
%		-x_0 & x_1 & -x_1 & x_2 \\
%		0 & -x_0 & 0 & -x_1
%	\end{pmatrix}
%	\]\p
%
%	\ps
%	\az{Matriz de Representación} en grado $\nu = 2$.
%\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\begin{minipage}{.29\textwidth}
		\vspace{-3ex}
		\az{\bf Ejemplo:\\ Curva Alfa}

		\vspace{4ex}
		\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[width=1.5\textwidth,axis lines=center, xtick=\empty, ytick=\empty, xmin=-1.1, xmax=.7, ymin=-.7, ymax=.7, samples=200]
		  \addplot[domain=-1.2:1.2, black, thick] (x^2-1,x^3-x);
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		%\captionof{figure}{Curva alfa} \label{alfa}
	\end{minipage} \qquad
	\begin{minipage}{.6\textwidth}
		\vspace{-2ex}
		\begin{align*}
			\phi\colon \PP_k^1 &\to \PP_k^2 \\
			(s_0 : s_1) &\mapsto ( s_0^3 : s_0s_1^2-s_0^3 : s_1^3-s_0^2s_1 )
		\end{align*}\p
		$d = 3$\p, \ $\nu = 4$.\p
		\begin{align*}
		S[-3]^3 &\xra{d_1} S \\
		(g_0 , g_1 , g_2 ) &\mapsto  g_0 s_0^3 + g_1 (s_0s_1^2-s_0^3)\\
			& \ \qquad \qquad + g_2 (s_1^3-s_0^2s_1)
		\end{align*}\p
		\vspace{-3ex}
		\[ Z_1 = \ker d_1. \]
	\end{minipage} \p
	
	\ms
	Base de $(Z_1[3])_4 \subset S_4^3$:
	\vspace{-1ex}
	\begin{multline*}
		B_1 = \{ ( 0 , -s_0^3s_1 , s_0^4 ) , ( 0 , -s_0^2s_1^2 , s_0^3s_1 ) , ( 0 , -s_0s_1^3 , s_0^2s_1^2 ) , \\ ( 0 , -s_1^4 , s_0s_1^3 ) , ( s_0^4-s_0^2s_1^2 , s_0^4 , 0 ) , ( s_0^3s_1-s_0s_1^3 , s_0^3s_1  , 0 ) , ( s_0^2s_1^2-s_1^4 , s_0^2s_1^2 , 0 ) \} .
	\end{multline*}\p
	Base de $S_4$:
	\[ B_2 = \{ s_0^4 , s_0^3s_1 , s_0^2s_1^2 , s_0s_1^3 , s_1^4 \} . \]\p

	\vspace{-1ex}
	Miramos $B_1$ y $B_2$ dentro de $R[s_0,s_1]$ \p \ (tensorizamos sobre $k$ con $R$),\p

	\ps
	son bases de los $R$-módulos libres $(\Zc_1)_4$ y $(\Zc_0)_4$.
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	%\frametitle{Ejemplo (curva alfa)}
%	\[	(\Zc_1(-1))_2 \xra{{v_1}_2} (\Zc_0)_2 \]
	Calculamos
	\[ M(\phi)_4 = |{v_1}_4|_{B_1B_2} \p \qquad v_1 = ( x_0 , x_1 , x_2 ) \]\p
	\begin{align*}
	(\Zc_1)_4 &\xra{{v_1}_4} (\Zc_0)_4 \\
	( 0 , -s_0^3s_1 , s_0^4 ) &\mapsto x_2 s_0^4 - x_1 s_0^3s_1 \\
	( 0 , -s_0^2s_1^2 , s_0^3s_1 ) &\mapsto x_2 s_0^3s_1 - x_1 s_0^2s_1^2 \\
		&\vdots
	\end{align*}\p
	
	%\vspace{-1ex}
	\az{Matriz de Representación} en grado $\nu = 4$:
	\[ M(\phi)_4 =
	\begin{pmatrix}
		x_2 	&	0		&	0		&	0		&	x_0+x_1	&	0			&	0 \\
		-x_1	&	x_2	&	0		&	0		&	0			&	x_0+x_1	&	0 \\
		0		&	-x_1	&	x_2	&	0		&	-x_0		&	0			&	x_0+x_1 \\
		0		&	0		&	-x_1	&	x_2	&	0			&	-x_0		&	0 \\
		0		&	0		&	0		&	-x_1	&	0			&	0			&	-x_0 \\
	\end{pmatrix} . \]
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Matrices de Representación}
	\[	(\Zc_1)_\nu \xra{M(\phi)_\nu} (\Zc_0)_\nu \]\p
	
	\textbf{Propiedades:}\p
	\begin{enumerate}
		\item Sus entradas son formas lineales en $R=k[x_0,x_1,x_2,x_3]$.\p
		\item Tiene $\binom{\nu+2}{2}$ filas y por lo menos la misma cantidad de columnas.\p
		%\item Tiene rango maximal $\binom{\nu+2}{2}$ en el punto genérico de $\PP^3_k$, es decir
		%\[ \rg \left[ M(\phi)_\nu \otimes_{R}\mathrm{Frac}(R) \right] = \binom{\nu+2}{2} . \]
		\item $\forall \pp \in \PP_k^3$, \quad $\rg [M(\phi)_\nu(\pp)] < \binom{\nu+2}{2}$ \ $\Leftrightarrow$ \ $\pp \in \Sc$.

	\end{enumerate}\p
	
	\bs
	\textbf{Obs.:}\p
	\begin{itemize}
		\item Dan una forma de calcular la \az{Ecuación Implícita}.\p
		\item Pasaje de Matriz de Representación a ecuación implícita involucra cálculos simbólicos. Difícil en la práctica.\p
		\item Tienen más información.\p
	\end{itemize}
	\ps
	Tomamos $M(\phi)_\nu$ como \textbf{representación implícita}.
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Ideales de Fitting}
	\vspace{2ex}
	$A$ anillo conmutativo, $M$ $A$-módulo finitamente generado.\\\p
	\textbf{Presentación} libre de $M$ \ (con $p,q < \infty$):
	\vspace{-1ex}
	\[ \qquad A^q \xrightarrow{\psi} A^p\p, \qquad (M = \coker\psi) . \] \p
	\vspace{-4.5ex}
	\begin{mdframed}[backgroundcolor=blue!20]
		\az{\large \bf Definición:}
		
		\ps
		El $k$-ésimo \az{Ideal de Fitting} de $M$ es el ideal $\fitt_k(M)$ generado por los \az{menores de tamaño $p-k$} de $\psi$ $(q\geq p)$.
	\end{mdframed}\p
	
	\ms
	\quad $\az\triangleright$ \textbf{Lema de Fitting:} \ No dependen de la presentación $\psi$.\p

	\ms
	\textbf{Propiedades}
	\begin{enumerate}
		\item $\fitt_0(M)\subset \fitt_1(M) \subset \dots \subset \fitt_p(M) = A$.\p
		\item \textbf{Cambio de base:} \ $A\rightarrow B$ morfismo de anillos
		\vspace{-1ex}
		\[ \fitt_k(M\otimes_A B)=\fitt_k(M) \otimes_A B = \fitt_k(M) B . \]\p
		\vspace{-3ex}
		\item $\ann_A(M)^p\subset \fitt_0(M) \subset \ann_A(M)$.
	\end{enumerate}\p
	Se define el $k$-ésimo \az{Ideal de Fitting asociado} a $\Sym_S(I)$ en grado $\nu$:
	\vspace{-1ex}
	\[ \fitt_k(\Sym_S(I)_\nu)=\fitt_k(M(\phi)_\nu) \subset R , \quad k \in \NN . \]
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Imagen de Fitting}\p
	\vspace{2ex}
	\[ \ann_A(M)^p\subset \fitt_0(M) \subset \ann_A(M) \]\p
	\vspace{-2ex}
	\begin{itemize}
		\item $\fitt_0(M)$ y $\ann_A(M)$ tienen el \textbf{mismo radical}.\p
		\item $V(\ann_A M)$ y $V(\fitt_0 M)$ coinciden como conjuntos,\\\p
		pero \textbf{no como esquemas}.\p
	\end{itemize}
	
	\begin{minipage}[t]{.55\textwidth}
		\begin{mdframed}[backgroundcolor=blue!20]
			\textbf{Estructura de esquema} para $\overline{\im \phi}$:

			\ms
			\az{\large Imagen de Fitting de $\phi$}

			\ps
			$\Proj[\fitt_0(\Sym_S(I)_\nu)]$ con $\nu \geq \nu_0$.
		\end{mdframed}\p
		
		\ps
		\begin{mdframed}[backgroundcolor=blue!20]
			Otra definición:

			\ms
			\az{\large Scheme-theoretic Image de $\phi$}

			\ps
			$\Proj[\ann_R(\Sym_S(I)_\nu)]$ con $\nu \geq \nu_0$.
		\end{mdframed}\p
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{.405\textwidth}
		\vspace{-4ex}
		\begin{obs}
			\ms
			$\fitt_0(\Sym_S(I)_\nu)$ dependen $\nu$.\p
			
			\ps
			$\text{Ann}_R(\Sym_S(I)_\nu) = \Ker (\phi^\#)$\\
			para todo $\nu \geq \nu_0$\\ (Busé y Jouanolou 2003),\p
			
			donde\\
			$\phi^\#\colon R \to S$\\
			morfismo de anillos\\ inducido por $\phi$\p,\\
			y $\Ker(\phi^\#)$ es la definición usual de la imagen de $\phi$.
		\end{obs}
	\end{minipage}\p


	$\az\triangleright$ La \az{Imagen de Fitting}\\ tiene ventajas.\\\p
	Es \textbf{estable por cambios de base}.
	\ms
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Curva alfa}
	\vspace{-3ex}
	\[ M(\phi)_4 =
	\begin{pmatrix}
		x_2 	&	0		&	0		&	0		&	x_0+x_1	&	0			&	0 \\
		-x_1	&	x_2	&	0		&	0		&	0			&	x_0+x_1	&	0 \\
		0		&	-x_1	&	x_2	&	0		&	-x_0		&	0			&	x_0+x_1 \\
		0		&	0		&	-x_1	&	x_2	&	0			&	-x_0		&	0 \\
		0		&	0		&	0		&	-x_1	&	0			&	0			&	-x_0 \\
	\end{pmatrix} \]
	
	\p
	\ps
	Descomposición primaria del Ideal de Fitting inicial:\p

	\vspace{-4ex}
	\begin{multline*}
	\fitt_4^0(\phi) = ( x_0x_1^2  + x_1^3  - x_0x_2^2 ) \cap ( x_1^4 , x_2^2 , x_0^3 + 3x_0^2x_1 + 3x_0x_1^2 + x_1^3 \\ , x_0x_1^3x_2, x_0^2x_1^2x_2, x_0^2x_1^3 ) .
	\end{multline*}
	
	\p
	\vspace{-3ex}
	Primera componente: \textbf{ecuación impícita}.\\\p
	Segunda componente: soportada en el origen (vacía como esquema). \p
	\[ \fitt_4^1(\phi) = (x_1 , x_2) \cap ( \text{componente soportada en el origen} ) , \]
	Única componente relevante: el punto ${(1:0:0)}$.\p

	\ps
	Ideal de Fitting $\fitt_4^2(\phi)$: soportado en el origen.
	
	\p
	\bs
	$\az\triangleright$ La curva alfa tiene un \textbf{único punto singular}, el ${(1:0:0)}$, \\\p
	la parametrización pasa \textbf{exactamente 2 veces} por dicho punto.
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Fibras}
	\[ \Proj(\Sym_S(I)) = \Gamma \xra{\pi_2} \PP_k^3 = \Proj(R) . \]\p
	Dado $\pp \in \PP_k^3$ queremos estudiar
	\vspace{-1ex}
	\[ \pi_2^{-1}(\pp) = \Proj[\Sym_S(I) \ot_R \kappa(\pp)] \subset \PP_{\kappa(\pp)}^2 . \]\p
	Calculamos $HP_{\pi_2^{-1}(\pp)}(\nu)$, \p \ el \textbf{Polinomio de Hilbert} de $\pi^{-1}(\pp)$.\p

	\begin{minipage}{.87\textwidth}
		\begin{mdframed}[backgroundcolor=blue!20]
			\az{ \large \textbf{Función de Hilbert} de la fibra:}
			\vspace{-1ex}
			\[ N_\nu^\pp := \text{dim}_{\kappa(\pp)}[(\Sym_S(I) \ot_R \kappa(\pp))_\nu] . \]
		\end{mdframed}
	\end{minipage}\p
	
	\ms
	Para $\nu \geq \text{reg}[\Sym_S(I) \ot_R \kappa(\pp)]$
	\[ \az{N_\nu^\pp = HP_{\pi_2^{-1}(\pp)}(\nu)} \]\p
	\vspace{-3ex}
	\begin{prop}
		Dada $M(\phi)_\nu$ Matriz de Representación ($\nu \geq \nu_0$) y $\pp \in \PP_k^3$,
		\begin{align*}
			N_\nu^\pp &= \corank(M(\phi)_\nu(\pp)) \\
			&= \binom{\nu + 2}{2} - \rg(M(\phi)_\nu(\pp)).
		\end{align*}
	\end{prop}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{proof}
		Consideremos la sucesión exacta
		\[ \Zc_1(-1) \xra{v_1} \Zc_0 \xra{\pi} \Sym_S(I) \ra 0 , \]\p
		tensorizamos sobre $R$ con $\kappa(\pp)$ y miremos en grado $\nu$ en las variables $s_0, s_1, s_2$.\p
		\vspace{-1ex}
		\[ (\Zc_1 (-1) \ot_R \kappa(\pp))_\nu \xra{M(\phi)_\nu(\pp)} (\Zc_0 \ot_R \kappa(\pp))_\nu \xra{\pi_\nu} \left( \Sym_S(I) \ot_R \kappa(\pp) \right)_\nu \ra 0 . \]\p
		Tensorizar es exacto a derecha, la sucesión sigue siendo exacta.\\\p
		Ahora son todos $\kappa(\pp)$-espacios vectoriales. Teo dimensión:\p
		\vspace{-1ex}
		\begin{align*}
			\text{dim}_{\kappa(\pp)} (\ker \pi_\nu) + \text{dim}_{\kappa(\pp)} (\im \pi_\nu) &= \text{dim}_{\kappa(\pp)} (\Zc_0 \ot_R \kappa(\pp))_\nu \\
			\text{rg}(M(\phi)_\nu(\pp)) + \text{dim}_{\kappa(\pp)} (\Sym_S(I) \ot_R \kappa(\pp))_\nu &= \binom{\nu + 2}{2}.
		\end{align*}\p
		
		\vspace{-3ex}
		Luego
		\vspace{-2ex}
		\begin{align*}
			N_\nu^\pp &= \binom{\nu + 2}{2} - \rg(M(\phi)_\nu(\pp)) \\
				&= \corank(M(\phi)_\nu(\pp)).
		\end{align*}
	\end{proof}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	Vimos: \quad $\az{N_\nu^\pp = \corank(M(\phi)_\nu(\pp))}$ \p \quad (siempre que $\nu \geq \nu_0 = 2d-2$).\p
	
	\ps
	El \textbf{primer Ideal de Fitting} de $M(\phi)_\nu(\pp)$ \textbf{que no se anula} nos dice \textbf{cuanto cae el rango} de $M(\phi)_\nu(\pp)$,\p

	así tenemos ${\bf N_\nu^\pp}$.\p
	
	\bs
	\begin{minipage}{.89\textwidth}
		\begin{mdframed}[backgroundcolor=blue!20]
			
			\ps
			\az{\large \bf Resultado importante:}

			\ps
			$\forall \pp \in \PP_k^3$, \qquad
			$\pp \in V(\fitt_i(\Sym_S(I)_\nu)) \ \Leftrightarrow \ 0 \leq i \leq N_\nu^\pp - 1$

			\ps
		\end{mdframed}
	\end{minipage}\p
	
	\ms
	\begin{prop}
		$\forall \pp \in \PP_k^3$,
		\begin{equation*}
			\fitt_i(\Sym_S(I)_\nu) \otimes_R \kappa(\pp) =
			\begin{cases}
				0 & \text{ si } \ 0 \leq i \leq N_\nu^\pp - 1 \\
				\kappa(\pp) & \text{ si } \  N_\nu^\pp \leq i
			\end{cases}
		\end{equation*}
	\end{prop}\p
\end{frame}

\begin{frame}
	\vspace{-2ex}
	\begin{proof}
		Ideales de Fitting son estables por cambio de base\p
			\[ \fitt_i\az(\Sym_S(I)_\nu\az) \otimes_R \kappa(\pp) = \fitt_i\az(\Sym_S(I)_\nu\otimes_{R} \kappa(\pp)\az) . \] \p
		Para cada $\nu\geq 0$ el $\kappa(\pp)$-espacio vectorial
		\[ \az(\Sym_S(I)\az{)_{\nu}}\ot_R \kappa(\pp) \p = \az(\Sym_S(I)\ot_R \kappa(\pp)\az{)_{\nu}} \] \p
		tiene dimensión $N_\nu^\pp$.\p

		\ms
		El $i$-ésimo Ideal de Fitting de un $\kappa(\pp)$-espacio vectorial de dimensión $N$ es $0$ si $i \leq N - 1$ y $\kappa(\pp)$ si $N \leq i$.\p

		\ms
		Para la última afirmación observemos que
		\[ k^N \xra{0} k^N \]\p
		es una \textbf{presentación} libre de $k^N$.\p
		
		\ps
		Los Ideales de Fitting son todos $0$ excepto por el último $\fitt_N(k^N) = k$.
	\end{proof}
%	\begin{lema}
%		$I \subset R$ ideal, \ $\pp \subset R$ primo,\quad
%		$I \ot_R \kappa(\pp) = 0 \ \Leftrightarrow \ \pp \in V(I)$.
%	\end{lema}\p
%	\begin{prop}
%		$\forall \pp \in \PP_k^3$,
%		\begin{equation*}
%			\fitt_i(\Sym_S(I)_\nu) \otimes_R \kappa(\pp) =
%			\begin{cases}
%				0 & \text{ si } \ 0 \leq i \leq N_\nu^\pp - 1 \\
%				\kappa(\pp) & \text{ si } \  N_\nu^\pp \leq i
%			\end{cases}
%		\end{equation*}
%	\end{prop}\p
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	%
	%\begin{proof}
	%Primero observemos que
	%\begin{align*}
	%I \ot_R R_\pp / \pp R_\pp &= I \ot_R ( R/ \pp )_{(\overline{\pp})} \\
	%	&\simeq ( I \ot_R R/ \pp )_{(\overline{\pp})} \\
	%	&\simeq ( I / \, \pp I )_{(\overline{\pp})} ,
	%\end{align*}
	%Estamos usando el Lema \ref{lemon}, mirando a $I$ como $R$-módulo nos dice que
	%\[ I \ot_R R/ \pp \simeq I / \, \pp  I . \]
	%Tenemos entonces que $I \ot_R R_\pp / \pp R_\pp = 0$ si y sólo si $( I / \, \pp I )_{(\overline{\pp})} = 0$ si y sólo si $I / \, \pp I = 0$ si y sólo si $\pp \in V(I)$.
	%\end{proof}
	\begin{teo}[fibras 0-dimensionales] \label{fibras0dim}
		$\pp \in \PP_k^3$ tal que $\dim (\pi_2^{-1}(\pp)) = 0$, entonces $\forall \nu \geq \nu_0$
	\begin{equation*}\label{eqFittDeg}
	\pp \in V(\fitt_i(\Sym_S(I)_\nu)) \ \Leftrightarrow \ i \leq \deg(\pi_2^{-1}(\pp)) - 1.
	\end{equation*}
	\end{teo}\p
	\vspace{-3ex}
	\begin{proof}
		Sea $\delta = \deg (\pi_2^{-1}(\pp))$,\p
		
		\ps
		$\forall \nu \geq \nu_0$, \ $N_\nu^\pp = HP_{\pi_2^{-1}(\pp)}(\nu) = \delta$.\p
		\[ \pp \in V(\fitt_i(\Sym_S(I)_\nu)) \ \Leftrightarrow \ 0 \leq i \leq \delta - 1 . \]
	\end{proof}\p
	\begin{minipage}{.75\textwidth}
		\ps
		\begin{mdframed}[backgroundcolor=blue!20]
			\az{\large En otras palabras:}\\
			Si $\pi_2^{-1}(\pp) = \{q_1,\dots,q_\delta\}$, \ $\az \delta$ puntos,\\
			es decir, \ si $\phi$ ``pinta'' $\delta$ veces a $\pp$, \ entonces\\
			$\pp$ aparece \textbf{únicamente} en\\
			$V(\fitt_{\az 0}(\Sym_S(I)_\nu)),\dots,V(\fitt_{\az{\delta-1}}(\Sym_S(I)_\nu))$.
		\end{mdframed}
	\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\begin{prop}
		Si $\dim(\pi_2^{-1}(\pp)) = 1$ y $\nu \geq \nu_0$, entonces $HP_{\pi_2^{-1}(\pp)}(\nu) > 1$.
	\end{prop}\p
	
	\begin{proof}
		\[ HP_{\pi_2^{-1}(\pp)}(\nu) = \delta\nu + 1 - \frac{(\delta-1)(\delta-2)}{2} + N \p, \]
		$\delta$ grado de $\pi_2^{-1}(\pp)$\p,

		\ps
		$\frac{(\delta-1)(\delta-2)}{2}$ género aritmético de la parte de dimensión $1$\p,

		\ps
		$N \geq 0$ grado de la parte finita.\p

		\ps
		Basta probar caso $N=0$.\p
		
		\ms
		Supongamos $HP_{\pi_2^{-1}(\pp)}(\nu) \leq 1$\p
		\vspace{-1ex}
		\[ \delta\nu + 1 - \frac{(\delta-1)(\delta-2)}{2} \leq 1 \]\p
		\vspace{-3ex}
		\[ \Leftrightarrow 2\delta\nu \leq (\delta - 1)(\delta - 2) \]\p
		Veamos que esto es una contradicción. \p Podemos suponer $\delta \geq 3$.\p
		\vspace{-1ex}
		\[ (\delta - 1)(\delta - 2) < \delta (d - 2) \p < 2\delta (2d - 2) \p \leq 2\delta\nu \quad \text{Contradicción.} \]
	\end{proof}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\begin{mdframed}[backgroundcolor=blue!20]
		\vspace{-1ex}
		\begin{coro}
			Si $\dim(\pi_2^{-1}(\pp)) = 1$ y $\nu \geq 2d-2$, \ entonces $\pp \in \fitt_{\az 1}(\Sym_S(I)_\nu)$.
		\end{coro}
	\end{mdframed}\p
	
	\begin{framed}
	\textbf{Resultados:}
	\begin{enumerate}
		\item<3-> Si $\pi_2^{-1}(\pp) = \{q_1,\dots,q_\delta\}$ (dim 0), \ entonces\\
		$\pp$ aparece \textbf{únicamente} en $V(\fitt_0(\Sym_S(I)_\nu)),\dots,V(\fitt_{\delta-1}(\Sym_S(I)_\nu))$.
		\item<4-> Si $\dim (\pi_2^{-1}(\pp)) = 1$, \ entonces $\pp$ aparece en $V(\fitt_1(\Sym_S(I)_\nu))$.
		\item<5-> No hay fibras de dimensión 2. \quad (Botbol, Busé y Chardin 2014)
	\end{enumerate}
	\end{framed}\p \p \p \p

	Para caracterizar el \textbf{Polinomio de Hilbert de la fibra}
	\[ HP_{\pi_2^{-1}(\pp)}(\nu) = a \nu + b \]\p
	alcanza con evaluarlo en \textbf{dos valores} distintos de $\nu$ ($\geq \nu_0$).
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Ejemplo (cilindro)}
\vspace{-3ex}
\begin{eqnarray*}
	\phi\colon \PP^2_\CC & \dto & \PP^3_\CC \\
	( s_0 : s_1 : s_2 ) & \mapsto & ( s_0^2+s_1^2 : 2s_0s_1 : s_1^2-s_0^2 : s_0s_2 ) .
\end{eqnarray*}\p
$V(I) = \{{(0:0:1)}\}$, es \textbf{localmente una intersección completa}. \p $\nu=2$.\p

\ms
$\az{M(\phi)_2}=$\\
\noindent\resizebox{\linewidth}{!}{%
$ \left(\begin{array}{ccccccccccc}
	x_1		&	0			&	0			&	x_0+x_2	&	0			&	0			&	0		&	0		&	2x_3		&	0			&	0 \\
	-x_0+x_2	&	x_1		&	0			&	-x_1		&	x_0+x_2	&	0			&	0		&	0		&	0			&	2x_3		&	0 \\
	0			&	0			&	x_1		&	0			&	0			&	x_0+x_2	&	0		&	0		&	-x_0+x_2	&	0			&	2x_3 \\
	0			&	-x_0+x_2	&	0			&	0			&	-x_1		&	0			&	2x_3	&	0		&	0			&	0			&	0 \\
	0			&	0			&	-x_0+x_2	&	0			&	0			&	-x_1		&	-x_1	&	2x_3	&	0			&	-x_0+x_2	&	0 \\
	0			&	0			&	0			&	0			&	0			&	0			&	0		&	-x_1	&	0			&	0			&	-x_0+x_2
\end{array}\right) $}\p
\begin{multline*}
\az{\fitt_0(\Sym_S(I)_2)} = (x_0^2-x_1^2-x_2^2) \cap (x_1^2,x_3^4,x_0x_3^2-x_2x_3^2,x_0x_1x_3-x_1x_2x_3, \\ x_0^2x_3-2x_0x_2x_3+x_2^2x_3,x_0^2x_1-2x_0x_1x_2+x_1x_2^2, \\ x_0^3-3x_0^2x_2+3x_0x_2^2-x_2^3) \\ \cap ( \text{componente soportada en el origen} ) .
\end{multline*}\p
Primera componente: \textbf{ecuación impícita}.\\\p
Segunda componente: el punto ${(1:0:1:0)}$.
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\vspace{-2ex}
\begin{multline*}
\az{\fitt_1(\Sym_S(I)_2)} = (x_1^2,x_3^2,x_1x_3,x_0x_3-x_2x_3,x_0x_1-x_2x_1,x_0^2-2x_0x_2+x_2^2) \\ \cap ( \text{componente soportada en el origen} ).
\end{multline*}\p
\vspace{-3ex}
\[ \az{\fitt_2(\Sym_S(I)_2)} = (x_3,x_1,x_0-x_2) \cap ( \text{componente soportada en el origen} ) . \]\p
Finalmente $\az{\fitt_3(\Sym_S(I)_2)}$ está soportado en el origen.\p

\ps
Hay un único \textbf{punto singular} es $\pp := {(1:0:1:0)}$.\\\p
¿Su fibra es $0$-dimensional \p (finita) \p o $1$-dimensional \p (curva)?\\\p
\vspace{1ex}
$\corank(M(\phi)_2(\pp))) = 3$ y $\corank(M(\phi)_3(\pp))) = 4$.\\\p
\vspace{-1ex}
\[ HP_{\pi_2^{-1}(\pp)}(\nu) = a \nu + b \]\p
\vspace{-1ex}
\[ \left\{
\begin{array}{lcl}
a2 + b & = & 3 \\
a3 + b & = & 4 \, .
\end{array}
\right. \]\p
\vspace{-1ex}
\[ \az{HP_{\pi_2^{-1}(\pp)}(\nu) = \nu + 1} . \]\p
$\pi_2^{-1}(\pp)$ tiene \textbf{dimensión 1}\p, es una curva. \p Más aún tiene \textbf{grado 1}\p, es una recta. \p
El polinomio de Hilbert además nos dice que \textbf{no tiene parte finita}. \p Es decir es una recta y ningun punto más. \p
Observando con cuidado la parametrización vemos que $\phi^{-1}(\pp)$ es la ``recta del infinito'' $V(s_0)$.
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{Aplicaciones de las Matrices de Representación}\p
	\begin{enumerate}
		\item Calcular la \textbf{ecuación implícita} de la clausura de la imagen de la parametrización.\p
		\item Caracterizar completamente la \textbf{estructura singular} tanto de la imagen como de la parametrización.\p
		\item Obtener el \textbf{Polinomio de Hilbert} de la fibra de puntos de $\PP^3$.\p
		\item Calcular \textbf{preimágenes de puntos} vía $\phi$.\p
		\item Dar una noción de \textbf{distancia a la superficie}.\p
		\item Calcular \textbf{proyecciones ortogonales} de puntos de $\PP^3$ sobre la superficie.
	\end{enumerate}
	\p
	
	\ms
	Las Matrices de Representación son importantes por su \textbf{interés teórico}\\\p
	y por las \textbf{aplicaciones} industriales (principalmente en CAGD).
%	
%	\ms
%	Los orígenes de estas matrices vienen motivados por la implicitización de curvas y superficies, y en la teoría de resultantes. \textbf{Bézout, Sylvester ($\sim$1850). Manocha y Canny (1991), Chionh y Goldman (1992), Dhavide, Corless, Gonzalez-Vega, y Shakoori (2007) Cox, Sederberg, Chen (1998), D'Andrea (2001), etc.}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\begin{center}
		\huge \bf ¡Muchas gracias!
	%	
	%	\vspace{3ex}
	%	\includegraphics[width=.3\textwidth]{sonrisa.png}
	\end{center}
\end{frame}

\end{document}
